【空姐解構】「乞兒飛」真相 一折機票好睇唔好食

人人最羨慕空中服務員，因為除了可以周圍飛，還可以放假用「一折機票」繼續周圍飛。「一折機票」，即是航空公司給予職員或其親屬的福利優惠機票，行內俗稱ID。每間航空公司給予員工的福利機票限額都不同，主要提供予員工本人和直系親屬。不過空姐指出，所謂的「一折機票」其實不一定是一折，航空公司有專用的價目表，以地域來區分價錢。而優惠亦只適用於原定票價上，雖然毋須付燃油附加費，但還是要付全額的機場稅。

可以用優惠價錢出國實在吸引，但其實行內都會稱員工機票做「乞兒飛」，空姐話：「因為有時你真的會覺得自己很乞兒！6時30分登機，可能6時35分才會給你登機證，不過要到登機口可能須要跑足15分鐘。拿着登機證跑呀跑，唉！真的很乞兒。」員工機票的特色是，要先讓所有付費客人辦理登機手續後，如果最後一刻還有空位了，才能列印登機證。縱使有空位，員工機票的優先次序是以年資計算，空姐說：「員工機票不是先到先得的，你以為自己有二十年資已經無敵，誰知有一位做了二十一年的同事出現，對不起，他便可以搶了你的位置優先上機。」想用員工機票去旅行，亦不能太早計劃行程，因為就算一個月前看到航班有很多空位，但出發兩日前再看，可能會滿額。所以能否成功登機，只能靠等候和彩數了。

想加大機會成功登機亦有些辦法，航空公司員工可以付錢乘搭商務艙，空姐：「但都不只加少少錢，有時可能與經濟位的價錢相差一倍。不過因為坐經濟位真的太平了，商務艙優惠價錢相比正價也便宜得多。」另外，員工機票亦不限於自己工作的航空公司，也可以買其他聯乘航空公司的機票，員工們都會事前查閱不同航班的資料，以作後備。

雖然限制多多，但的確很優惠，空姐話：「我都經常出員工機票，甚至會Catch Flight。例如我明天很早放工，之後還有三天假，我就會在入境大堂放工出來，直接上離境大堂，立即飛走，這樣就是Catch Flight。」不過空姐表示，能否安排到假期才是重點：「如果你的航空公司是飛長途為主，調動更表安排一個長假期是可行的，但你要犠牲的是錢，因為多勞多得嘛﹗」

黑絲

付費客戶優先有乜問題？

無客比錢, 你班空姐又點出糧呀？

但係佢又食喎

正評是因爲圖文並茂

打工係咁
又要福利又要人工

佢唔係話個policy唔留時間俾佢地登機咩
趕唔到連嗰1折錢都食埋你

用公司福利去d 多班次既地方咪得
台北, bkk 2hrs 就有一班起飛, 班班機都有乘客遲到上唔到機
自然多d 機會候補
去其他地方就用返直接正常員工折扣/ 訂其他airline 去✈️
其實個個都係咁

此post酸味值上升

最多補落下班, 又唔會話食左你既
用得1折既唔會飛去1week 先得一班機果d 地方
一定揀好似澳門碼頭果d 航點, 班次夠密

揀啲勁冷門嘅航點，例如都柏林、巴林（呢班機勁杜拜好難講）、淡季嘅馬累、高松嗰啲應該憶較易有位

咁咪唔好坐
又要坐又要話乞兒飛

自願乞食又要呻

去得咁辛苦去嚟做乜撚，多撚餘，玩就要好食住要豪先喺旅行意義

D飛雞真係麻撚煩
幫鬼頭機師blow下job
服務好d拎多少少貼士咪有錢買機票囉
Easy pussy

無錯
人地就係當去轉澳門咁去純粹行街買野
點有得比？

返完工 有連續三日假 唔洗帶行李 只帶衫褲過去兩晚
之後又再返黎

講到好威咁

人地搞旅遊業，係歡迎緊啲消費力強既遊客，用來振興經濟。好心啲寒酸撚，去幾日，住濕鳩民宿、買100 yen野就咪撚去，同蝗蟲一撚樣